<quotes>

<quote>
<msg>വിജയം ആസ്വദ്യകരമാകനമെങ്കിൽ പ്രയാസങ്ങൾ ആവശ്യമാണ്‌  </msg>
<id>0</id>
</quote>
<quote>
<msg>നിങ്ങളുടെ സ്വപ്‌നങ്ങൾ സത്യമാകണമെങ്കിൽ അതിനുമുന്പേ നിങ്ങൾ സ്വപ്‌നങ്ങൾ കാണണം  </msg>
<id>1</id>
</quote>
<quote>
<msg>നമ്മുടെ ഇന്ന് നമ്മൾ ത്യജിക്കുകയാനെങ്കിൽ നമ്മുടെ കുട്ടികൾക്ക് ഒരു നല്ല നാളെ ഉണ്ടാകും  </msg>
<id>2</id>
</quote>
<quote>
<msg>അവസരങ്ങൾ ഒന്നിലധികം തവണ നിങ്ങളുടെ വാതിലിൽ മുട്ടുമെന്നു വിചാരിക്കരുത്‌  </msg>
<id>3</id>
</quote>
<quote>
<msg>വെറുപ്പിനെ ഒരിക്കലും വെറുപ്പുകൊണ്ട് ഇല്ലാതാക്കാൻ കഴിയില്ല, എന്നാൽ വെറുപ്പിനെ സ്നേഹം കൊണ്ട് ഇല്ലാതാക്കാൻ കഴിയും  </msg>
<id>4</id>
</quote>
<quote>
<msg>നമ്മൾ ചിലപ്പോളെങ്കിലും വേദനിപ്പിക്കുകയും വലിച്ചെറിയുകയും ചെയ്തവരായിരിക്കാം ജീവിതാവസാനം വരെ നമ്മുടെ കൂടെയുള്ള സുഹൃത്ത്  </msg>
<id>5</id>
</quote>
<quote>
<msg>തന്നിൽ നിന്നും പറന്നകലുന്നതിനെ പിന്തുടരാനാണ് മനുഷ്യന്റെ ജന്മവാസന, തന്നെ പിന്തുടരുന്നതിൽ നിന്ന് അവൻ പറന്നകലുകയും ചെയ്യുന്നു  </msg>
<id>6</id>
</quote>
<quote>
<msg>സൗഹൃദം ആണ് നിങ്ങളുടെ എറ്റവും വലിയ ദൗർബല്യമെങ്കിൽ നിങ്ങളാണ് ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശക്തൻ  </msg>
<id>7</id>
</quote>
<quote>
<msg>നല്ലവരുടെ നിശബ്ദദയാണ് ദുഷ്ടന്മാരുടെ അക്രമത്തേക്കാൾ ലോകത്തെ ദുരിതത്തിലാക്കുന്നത്  </msg>
<id>8</id>
</quote>
<quote>
<msg>മനസാക്ഷിയെ ബാധിക്കുന്ന പ്രശ്നത്തിൽ ഭൂരിപക്ഷ നിയമത്തിനു പ്രത്യേക സ്ഥാനമൊന്നുമില്ല   </msg>
<id>9</id>
</quote>

<quote>
<msg>സമൂഹ നന്മ ആഗ്രഹിക്കുന്ന മനുഷ്യൻ സ്വജീവിതം അതിനു മാതൃകയാക്കണം, പറയുന്ന കാര്യങ്ങൾ ജീവിതത്തിൽ പകർത്താനും സന്നദ്ധനാകണം  </msg>
<id>10</id>
</quote>
<quote>
<msg>കരുണയുള്ള ഹൃദയത്തിൽ നിന്ന് മാത്രമേ കരുണയുള്ള വാക്കുകൾ വരികയുള്ളു, നല്ല ഒരു ഹൃദയം ഇല്ലാതെ സുന്ദരമായ ഒരു മുഖം ഉണ്ടായിട്ടു എന്തു കാര്യം  </msg>
<id>11</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഉണരുക എഴുന്നേൽക്കുക ലക്‌ഷ്യം നേടുന്നത് വരെ പ്രയത്നിക്കുക  </msg>
<id>12</id>
</quote>
<quote>
<msg>ധീരൻ ഒരിക്കൽ മരിക്കുമ്പോൾ ഭീരുക്കൾ മരണത്തിനു മുൻപേ പല തവണ മരിക്കുന്നു  </msg>
<id>13</id>
</quote>
<quote>
<msg>സുഹൃത്ത് എന്നാൽ വെള്ളമോ, ധാന്യമോ കാണുമ്പോൾ മാത്രം അവിടെ ചെന്ന് ഭക്ഷിച്ച്  പറന്നു പോകുന്ന പക്ഷികളെ പോലെ ആകരുത്. സുഹൃത്ത് എന്നാൽ ജലവും മത്സ്യവും പോലെ എപ്പോളും സുഖത്തിലും ദുഖത്തിലും ഒരുമിച്ച് ഉണ്ടാകണം </msg>
<id>14</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഒരു വിഡ്ഢിത്തം അമ്പതുകോടി ആളുകൾ പറഞ്ഞാലും അത് വിഡ്ഢിത്തം തന്നെ ആണ് </msg>
<id>15</id>
</quote>
<quote>
<msg>സ്വന്തമായി വേദന അനുഭവിക്കാത്തവർക്ക് അപരന്റെ വേദന തിരിച്ചറിയാൻ കഴിയുകയില്ല </msg>
<id>16</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഓരോ ദിവസവും ഓരോ കാൽവെപ്പുകൾ ആണ് . അത് നന്മയുടെതാകട്ടെ </msg>
<id>17</id>
</quote>
<quote>
<msg>ക്ഷമിക്കാൻ പഠിക്കുക. അത് നിങ്ങളുടെ ബന്ധങ്ങൾക്ക് ശക്തിയേകും </msg>
<id>18</id>
</quote>
<quote>
<msg>പരാജയത്തെ കുറിച്ചുള്ള വിഡ്ഢിത്ത ചിന്തകൾ ഒഴിവാകുമ്പോൾ മാത്രമാണ് വിജയത്തിലേക്ക് നാം അടുക്കുന്നത് </msg>
<id>19</id>
</quote>

<quote>
<msg>ജീവിതത്തിലെ ഒരു ദിവസത്തെയും വെറുക്കരുത് . നല്ല ദിവസങ്ങൾ സന്തോഷം തരുന്നു. മോശം ദിവസങ്ങൾ പുതിയ തിരിച്ചറിവുകൾ നല്കുന്നു. രണ്ടും ജീവിതത്തിൽ അത്യാവശ്യമാണ് </msg>
<id>20</id>
</quote>
<quote>
<msg>കുറ്റം കണ്ടുപിടിക്കരുത് പകരം പരിഹാരം കണ്ടെത്തൂ .പരാതി പറയാൻ ആർക്കും കഴിയും </msg>
<id>21</id>
</quote>
<quote>
<msg>പരാജയം ഒരു കുറ്റമല്ല, എന്നാൽ അതിൽ നിന്നും പാഠങ്ങൾ പഠിക്കാതിരുന്നാൽ അത് ഒരു കുറ്റം തന്നെ ആണ് </msg>
<id>22</id>
</quote>
<quote>
<msg>ശുഭാചിന്തയുണ്ടെങ്കിൽ നിങ്ങളുടെ ആഗ്രഹങ്ങൾ നല്ലത് </msg>
<id>23</id>
</quote>
<quote>
<msg>നമ്മെ നാം ആക്കുന്നത് നമ്മുടെ ചിന്തകളാണ് </msg>
<id>24</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഇന്നത്തെ ആഗ്രഹങ്ങളും സ്വപ്നങ്ങളുമാണ് നാളത്തെ യാഥാർത്ഥ്യം </msg>
<id>25</id>
</quote>
<quote>
<msg>നല്ല ഒരു അമ്മക്ക്  നൂറു അധ്യാപകരെക്കാൾ മൂല്യം കൂടും </msg>
<id>26</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഇന്നലെ എന്ത് സംഭവിച്ചു എന്ന് ചിന്തിക്കാതെ നാളെ എന്ത് സംഭവിക്കും എന്ന്  ചിന്തിച്ചു ജീവിക്കുന്നതാണ് ഉത്തമം </msg>
<id>27</id>
</quote>
<quote>
<msg>രക്ഷിതാക്കളുടെ സന്തോഷങ്ങൾ ആരും കാണുന്നില്ല. അത്പോലെ തന്നെയാണ്  അവരുടെ വേദനയും ഭീതികളും </msg>
<id>28</id>
</quote>
<quote>
<msg>നിങ്ങളുടെ നൊമ്പരങ്ങൾ ചിലപ്പോൾ മറ്റുള്ളവരിൽ ചിരി പടർത്തിയേക്കാം, പക്ഷെ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ ചിരി മറ്റുള്ളവർക്ക് നൊമ്പരമാകരുത്'</msg>
<id>29</id>
</quote>

<quote>
<msg>മടിയന്മാരുടെയും മൂഡന്മാരുടെയും പ്രവൃത്തി ദിവസം എന്നും നാളെ ആയിരിക്കും </msg>
<id>30</id>
</quote>
<quote>
<msg>സൗന്ദര്യത്തെ സ്നേഹിക്കരുത്, നിങ്ങളുടെ ജീവിതം ആരാണോ സുന്ദരമാക്കുന്നത്  അവരെ സ്നേഹിക്കുക </msg>
<id>31</id>
</quote>
<quote>
<msg>നാം മറ്റുള്ളവർക്ക് വേണ്ടി ജീവിക്കുമ്പോൾ നമുക്ക് മരണമില്ല </msg>
<id>32</id>
</quote>
<quote>
<msg>നാം എത്ര നല്ല കാര്യങ്ങൾ ചെയ്യ് താലും എത്ര നല്ല കാര്യങ്ങൾ പറഞ്ഞാലും എത്ര സത്യ സന്ധത കാണിച്ചാലും ലോകം നമ്മുടെ ഒരു തെറ്റിനായി കാത്തിരിക്കുന്നു എന്ന കാര്യം ഒരിക്കലും മറന്ന് പോകരുത്.</msg>
<id>33</id>
</quote>
<quote>
<msg>ജയിക്കണമെന്ന്  നിശ്ചയിക്കുകയാണ്  പരാജയപ്പെടതിരിക്കാനുള്ള എളുപ്പമാർഗം </msg>
<id>34</id>
</quote>
<quote>
<msg>വിജയത്തിന്റെ സന്തോഷം ആസ്വദിക്കാൻ പരാജയം ആവശ്യമാണ്‌ </msg>
<id>35</id>
</quote>
<quote>
<msg>വലിയവനാകുക എന്നതിനപ്പുറത്തെക്ക് നല്ലവനാകുക </msg>
<id>36</id>
</quote>
<quote>
<msg>നിങ്ങൾ സത്യമാണ് പറയുന്നതെങ്കിൽ ഒന്നും ഓർത്ത് വെക്കേണ്ടതില്ല </msg>
<id>37</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഉയരാൻ ഉയിരുപോര , ഉശിര് വേണം </msg>
<id>38</id>
</quote>
<quote>
<msg>സ്വന്തമായി ആർജിച്ച അറിവിനോളം ആത്മസംതൃപ്തി നല്കുന്ന വേറെ ഒന്നും ഇല്ല </msg>
<id>39</id>
</quote>

<quote>
<msg>ചോദ്യം ചെയ്യാതെ വികാരങ്ങൾക്ക്  കീഴടങ്ങുക എന്നതാണ് ഏറ്റവും വലിയ അടിമത്വം </msg>
<id>40</id>
</quote>
<quote>
<msg>നീതി പാലിക്കാൻ വേണ്ടിയാണെങ്കിൽ പോലും ഒരു സുഹൃത്തിനെ വേദനിപ്പിക്കരുത് </msg>
<id>41</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഒരു പിടി ക്ഷമ ഒരു വണ്ടി നിറയെ തലച്ചോറിനേക്കാൾ വിലപിടിപ്പുള്ളതാണ് </msg>
<id>42</id>
</quote>
<quote>
<msg>നിങ്ങൾ മനുഷ്യൻ ആയത്കൊണ്ട് മാത്രം വലിയവനാകണമെന്നില്ല, മനുഷ്വതം ഉള്ളവനാകുമ്പോളാണ് വലിയവനാകുന്നത് </msg>
<id>43</id>
</quote>
<quote>
<msg>ശ്രമത്തിലല്ല ഫലപ്രാപ്തിയിലാണ് സംതൃപ്തി ഉളവാകുന്നത് . സമ്പൂർണ ശ്രമം സമ്പൂർണ വിജയമാകുന്നത് </msg>
<id>44</id>
</quote>
<quote>
<msg>മനസാക്ഷി എന്ന തീപ്പൊരി നിങ്ങളുടെ മനസ്സിൽ അണയാതെ സൂക്ഷിക്കുക, വിജയത്തിന് അതുമതി </msg>
<id>45</id>
</quote>
<quote>
<msg>തനിക്കിട്ട് മറ്റുള്ളവർ എറിയുന്ന  കല്ലുകൾ പെറുക്കി അവരെ തിരിച്ചെറിയാതെ, ആ കല്ലുകൾ  കൊണ്ട് സുശക്തമായ ഒരു അടിത്തറ തീർക്കുവനാണ് വിജയിക്കുന്ന മനുഷ്യൻ </msg>
<id>46</id>
</quote>
<quote>
<msg>സ്നേഹമെന്ന ദിവ്യവികാരം അക്ഷരങ്ങളിളല്ല ഹൃദയങ്ങലിലാണ് ജീവിക്കുന്നത് </msg>
<id>47</id>
</quote>
<quote>
<msg>ചെയ്തതെന്തൊക്കെ എന്ന് ഞാൻ നോക്കാറില്ല, ഇനി ചെയ്യാനുള്ളതെന്ത്  എന്നെ ഞാൻ നോക്കാറുള്ളൂ </msg>
<id>48</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഞാൻ കേൾക്കുന്നത്  മറക്കുന്നു ,കാണുന്നത് ഓർക്കുന്നു , ചെയ്യുന്നത് മനസിലാക്കുന്നു 	</msg>
<id>49</id>
</quote>


<quote>
<msg>മരിച്ചുകഴിഞ്ഞാൽ കണ്ണ് തിരുമ്മിയടക്കാൻ മറ്റാരുടെയെങ്കിലും വിരൽതുമ്പിനു ദയ ഉണ്ടാകണം, അത്രത്തോളം നിസ്സഹായരാണ് നമ്മളൊക്കെ </msg>
<id>50</id>
</quote>
<quote>
<msg>അലസവും അലക്ഷ്യവുമെന്നു തോന്നിപ്പിക്കുമെങ്കിലും ഓരോ അപ്പുപ്പൻ താടിക്കും ഓരോ ലക്ഷ്യം ഉണ്ട്. തനിക്കുള്ളിലെ ജീവനെ ഏറ്റവും നല്ല ഒരിടത്ത് എത്തിക്കുക </msg>
<id>51</id>
</quote>
<quote>
<msg>മറ്റൊരാൾക്ക് ലഭിച്ചു എന്ന്  അസൂയപ്പെടാൻ പറ്റാത്ത ഒരേ ഒരു സംഭവം മരണം മാത്രമാണ് </msg>
<id>52</id>
</quote>
<quote>
<msg>നമ്മുടെ ഉള്ളിലെ നല്ല തോന്നലുകളാണ് ദൈവം </msg>
<id>53</id>
</quote>
<quote>
<msg>മനുഷ്യരെക്കാൾ മഹത്തായ യാതൊന്നും ഭൂമിയിൽ  ഇല്ല, ഹൃദയത്തെക്കാൾ മഹത്തായ യാതൊന്നും മനുഷ്യരിലും ഇല്ല </msg>
<id>54</id>
</quote>
<quote>
<msg>ചില ബന്ധങ്ങൾ ചെറിയ ചെടികളെ പോലെയാണ്,നനച്ച് പരിപാലിക്കതിരുന്നാൽ പെട്ടന്ന് കരിയും പിന്നീട് എത്ര നനച്ചാലും ആ ബന്ധങ്ങൾ  തളിർത്ത് വരില്ല </msg>
<id>55</id>
</quote>
<quote>
<msg>ആരെയും വാക്കുകളിലൂടെ അറിയാൻ ശ്രമിക്കരുത്. അഭിനയിക്കാൻ ഏറ്റവും എളുപ്പം വാക്കുകളിലൂടെയാണ് </msg>
<id>56</id>
</quote>
<quote>
<msg>എന്റെ വിശ്വാസം മാത്രമാണ് ശരി എന്ന വിശ്വാസമാണ് ഏറ്റവും വലിയ അന്ധവിശ്വാസം </msg>
<id>57</id>
</quote>
<quote>

</quotes>
