<quotes>

<quote>
<msg>വിജയം ആസ്വദ്യകരമാകനമെങ്കിൽ പ്രയാസങ്ങൾ ആവശ്യമാണ്‌ </msg>
<id>0</id>
</quote>
<quote>
<msg>നിങ്ങളുടെ സ്വപ്‌നങ്ങൾ സത്യമാകണമെങ്കിൽ അതിനുമുന്പേ നിങ്ങൾ സ്വപ്‌നങ്ങൾ കാണണം </msg>
<id>1</id>
</quote>
<quote>
<msg>നമ്മുടെ ഇന്ന് നമ്മൾ ത്യജിക്കുകയാനെങ്കിൽ നമ്മുടെ കുട്ടികൾക്ക് ഒരു നല്ല നാളെ ഉണ്ടാകും </msg>
<id>2</id>
</quote>

<quote>
<msg>ആയിരം ഹൃദയങ്ങൾ നമ്മെ സ്നേഹിക്കുന്നുണ്ടെങ്കിലും നാം സ്നേഹിക്കുന്ന ഹൃദയത്തിൽ നിന്നും കിട്ടുന്ന സ്നേഹത്തിനു മാത്രമേ നമ്മളെ പൂർണമായി  സന്തോഷിപ്പിക്കാൻ പറ്റൂ </msg>
<id>3</id>
</quote>
<quote>
<msg>കാലം എന്നും അങ്ങനെയാണ്, പ്രിയപ്പെട്ടവരെ ഓർമയിൽ നിന്ന് മായ്ച് കളയും. ഇന്നലത്തെ പ്രിയപ്പെട്ടവർ ഇന്നത്തെ വെറും പരിചയക്കാർ മാത്രം .</msg>
<id>4</id>
</quote>
<quote>
<msg>നിന്നോട് പറയാൻ.... നീ അറിയാൻ ഇനിയൊന്നും തന്നെ അവശേഷിക്കുന്നില്ല ... എന്റെ വാക്കുകളിലെ അവസാന അക്ഷരവും ഞാൻ നിനക്കായി പറഞ്ഞു കഴിഞ്ഞു, ഇനിയെല്ലാം എന്റെ മൌനം പറയും </msg>
<id>5</id>
</quote>
<quote>
<msg>വിളക്കും നക്ഷത്രവും സൂര്യനും ചന്ദ്രനും കെടുമ്പോൾ, എനിക്ക് നീയും നിനക്ക് ഞാനും വിളക്ക് </msg>
<id>6</id>
</quote>
<quote>
<msg>നീ പറയാൻ മടിച്ചതും ഞാൻ കേള്കാൻ കൊതിച്ചതും ഒന്നായിരുന്നു </msg>
<id>7</id>
</quote>
<quote>
<msg>സ്വര്ണം കൊണ്ട് പള്ളി പണിയുന്നവനല്ല, ഒരു മനുഷ്യജീവനെയെങ്കിലും ദുരിതങ്ങളിൽ നിന്ന് കരകയറ്റുന്നവനാണ് സ്വർഗരാജ്യത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ അവകാശി </msg>
<id>8</id>
</quote>
<quote>
<msg>അവസരങ്ങൾ ഒന്നിലധികം തവണ നിങ്ങളുടെ വാതിലിൽ മുട്ടുമെന്നു വിചാരിക്കരുത്‌ </msg>
<id>9</id>
</quote>
<quote>
<msg>വെറുപ്പിനെ ഒരിക്കലും വെറുപ്പുകൊണ്ട് ഇല്ലാതാക്കാൻ കഴിയില്ല, എന്നാൽ വെറുപ്പിനെ സ്നേഹം കൊണ്ട് ഇല്ലാതാക്കാൻ കഴിയും </msg>
<id>10</id>
</quote>
<quote>
<msg>പ്രാര്ത്ഥന കൊണ്ട് നിങ്ങള്ക്ക് മഴ പെയ്യിക്കാനോ വെള്ളപൊക്കം തടയാനോ സാധിക്കുകയില്ല, അതുപോലെ തന്നെ ആണ് നിങ്ങളുടെ മറ്റെല്ലാ പ്രാർത്ഥനകളും </msg>
<id>11</id>
</quote>
<quote>
<msg>നമ്മൾ ചിലപ്പോളെങ്കിലും വേദനിപ്പിക്കുകയും വലിച്ചെറിയുകയും ചെയ്തവരായിരിക്കാം ജീവിതാവസാനം വരെ നമ്മുടെ കൂടെയുള്ള സുഹൃത്ത് </msg>
<id>12</id>
</quote>

<quote>
<msg>തന്നിൽ നിന്നും പറന്നകലുന്നതിനെ പിന്തുടരാനാണ് മനുഷ്യന്റെ ജന്മവാസന, തന്നെ പിന്തുടരുന്നതിൽ നിന്ന് അവൻ പറന്നകലുകയും ചെയ്യുന്നു </msg>
<id>13</id>
</quote>
<quote>
<msg>സൗഹൃദം ആണ് നിങ്ങളുടെ എറ്റവും വലിയ ദൗർബല്യമെങ്കിൽ നിങ്ങളാണ് ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശക്തൻ </msg>
<id>14</id>
</quote>
<quote>
<msg>നല്ലവരുടെ നിശബ്ദദയാണ് ദുഷ്ടന്മാരുടെ അക്രമത്തേക്കാൾ ലോകത്തെ ദുരിതത്തിലാക്കുന്നത് </msg>
<id>15</id>
</quote>
<quote>
<msg>മനസാക്ഷിയെ ബാധിക്കുന്ന പ്രശ്നത്തിൽ ഭൂരിപക്ഷ നിയമത്തിനു പ്രത്യേക സ്ഥാനമൊന്നുമില്ല  </msg>
<id>16</id>
</quote>
<quote>
<msg>സമൂഹ നന്മ ആഗ്രഹിക്കുന്ന മനുഷ്യൻ സ്വജീവിതം അതിനു മാതൃകയാക്കണം, പറയുന്ന കാര്യങ്ങൾ ജീവിതത്തിൽ പകർത്താനും സന്നദ്ധനാകണം </msg>
<id>17</id>
</quote>
<quote>
<msg>വിധവയുടെ കണ്ണുനീർ തുടക്കാനും അനാഥനു ആഹാരം കൊടുക്കാനും കഴിയാത്ത മതത്തിലും ഈശ്വരനിലും എനിക്ക് വിശ്വാസമില്ല </msg>
<id>18</id>
</quote>
<quote>
<msg>കരുണയുള്ള ഹൃദയത്തിൽ നിന്ന് മാത്രമേ കരുണയുള്ള വാക്കുകൾ വരികയുള്ളു, നല്ല ഒരു ഹൃദയം ഇല്ലാതെ സുന്ദരമായ ഒരു മുഖം ഉണ്ടായിട്ടു എന്തു കാര്യം </msg>
<id>19</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഉണരുക എഴുന്നേൽക്കുക ലക്‌ഷ്യം നേടുന്നത് വരെ പ്രയത്നിക്കുക </msg>
<id>20</id>
</quote>
<quote>
<msg>ഒരു ബന്ധത്തിനും വേണ്ടി കരയാതെ ഇരിക്കുക. കാരണം, നിങ്ങൾ ആർക്കുവേണ്ടി കരയുന്നുവോ, അയാൾ ആ കണ്ണുനീർ അർഹിക്കുന്നില്ല. അത് അർഹിക്കുന്ന ആൾ നിങ്ങളെ ഒരിക്കലും കരയാൻ അനുവദിക്കില്ല </msg>
<id>21</id>
</quote>
<quote>
<msg>ധീരൻ ഒരിക്കൽ മരിക്കുമ്പോൾ ഭീരുക്കൾ മരണത്തിനു മുൻപേ പല തവണ മരിക്കുന്നു </msg>
<id>22</id>
</quote>


</quotes>